---
sidebar_position: 23
---


# Word cloud

Віджет **Word cloud** представляє собою хмару яка складається зі слів. За замовчуванням віджет **Word cloud** складається з семи слів які мають різний розмір і розміщені в довільному місці з кутом нахилу до 90 градусів.

Щоб додати віджет на канвас, перетягніть віджет **Word cloud** з панелі віджетів, розміщеної ліворуч.

![](./img/word-cloud-1.png)

## Властивості

Властивості дозволяють редагувати віджет, з’єднувати його з іншими віджетами та налаштовувати дії користувача.

### Властивості віджета

Ці властивості дозволяють редагувати віджет **Word cloud**. Усі властивості присутні на панелі властивостей та перераховані у наведеній нижче таблиці. 

#### Words Data
Віджет приймає масив об'єктів для відображення елементів в хмарі. Можна отримати дані з існуючого `API` використовуючи `{{}}`

| Words Data | Опис |
|---|---|
| **`text`** | Задає назву кожного слова в хмарі. Приймає дані типу `string`|
| **`value`** | Задає значення розміру шрифта. Приймає дані типу `number`. `Required` |

 

![](./img/word-cloud-2.png)

<details>
  <summary>Переглянути Words Data</summary>
  <div>

    [
        {
            "text": "told",
            "value": 64
        },
        {
            "text": "mistake",
            "value": 70
        },
        {
            "text": "thought",
            "value": 16
        },
        {
            "text": "bad",
            "value": 50
        },
        {
            "text": "correct",
            "value": 35
        },
        {
            "text": "day",
            "value": 54
        },
        {
            "text": "prescription",
            "value": 20
        }
    ]
    
  </div>
</details>


#### Таблиця властивостей


|Властивість | Значення |
|-|-|
|`Custom Is Loading`| |
|`Animate Loading`| Анімація при завантаженні |
|`Visible`|Видимість віджета на задеплоєній сторінці|
|`classStyle`| Задає CSS стилі|

#### Додаткові властивості
| | |
|-|-|
| `Rotation Angles`| Кут нахилу слова в хмарі слів. За замовчуванням приймає значення від `0` до `90`|
|`Deterministic` | При значенні `true` буде виводитись однакова візуалізація для всі введених данних |
|`Enable Tooltip` | При значенні `true` вмикає підказки|
|`Font Family`| Задає назву шрифта|
|`Font Style`|Задає стиль шрифта |
|`Font Weight`| Задає товщину шрифта |
|`Padding`| Задає відступ |
| `Scale` | Задає тип маштабування |
|`Spiral`| Задає тип спірального відображення |
|`Transition Duration`|Задає тривалість переходу в мілісекундах |
|`Font Sizes` | Задає проміжок розміру шрифта від мінімального до максимального |

### Події 

Ви можете додавати поді написані на `JS` які будуть виконуватися при натисканні на елемент або обирати події з запропонованого списку 

| Подія | Опис |
|--|--|
| `onTagClick` | Викликається подія при натисканні на слово |

#### Список подій

Переглянути опис подій які доступні можна в документації [Appsmith](https://docs.appsmith.com/reference/appsmith-framework/widget-actions)





